\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-packages}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-macros}
\geometry{a4paper,hdivide={1.5cm,*,1.5cm},vdivide={1.5cm,*,1.5cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    \large{SOLENIDADE DE SÃO SEBASTIÃO}
    \vspace{.2cm} \\
\end{center}
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}I}{rmãs} e irmãos:
\newline
Na solenidade de São Sebastião,
\newline
que seguiu a Cristo, Rei dos mártires,
\newline
oremos a Deus Pai todo-poderoso,
\newline
dizendo com alegria:
\vspace{.2cm}
\newline
\RbarRed{ Ouvi-nos, Senhor}
\vspace{.2cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 1.} Pelas Igrejas do Oriente e do Ocidente,\\
para que os seus Bispos, presbíteros e diáconos\\
anunciem com vigor o Evangelho,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 2.} Por todos os fiéis e catecúmenos,\\
para que a vida do mártir São Sebastião\\
seja para eles um forte apelo à santidade,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 3.} Pelos mártires da fé em nossos dias,\\
para que a sua coragem e testemunho\\
convertam aqueles que os perseguem e maltratam,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 4.} Pelos cristãos que, na vida quotidiana,\\
seguem a Cristo com a própria cruz,\\
para que sejam dignos do seu Mestre,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 5.} Pelos doentes, moribundos e agonizantes,\\
para que tenham junto de si quem os ajude\\
a louvar, adorar e a bendizer o Senhor,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 6.} Pela nossa comunidade,\\
para que  a celebração do mártir São Sebastião\\
nos leve a imitar a sua vida,\\
oremos.
\vspace{.1cm} \\
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}D}{eus}, eterno e todo-poderoso,
\newline
vinde em auxílio do vosso povo suplicante
\newline
e, por intercessão do santo mártir São Sebastião,
\newline
concedei-lhe as graças que Vos pede com fé.
\newline
Por Cristo, nosso Senhor.
\newline
\RbarRed{Amém.}
\end{document}
