\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/packages/}{packages}
\geometry{a4paper,hdivide={1.5cm,*,1.5cm},vdivide={1.5cm,*,1.5cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    \textcolor{red}{Oração Universal}
    \vspace{.2cm} \\
\end{center}
\lettrine[findent=2pt]{\color{red}C}{aríssimos} fiéis:
\newline
Neste dia, em que reconhecemos
\newline
a grandeza de Deus quando perdoa
\newline
e a do homem que aprende a perdoar,
\newline
digamos \textcolor{red}{(ou:} cantando\textcolor{red}{)}, com fé:
\vspace{.2cm}
\newline
{\color{red} \Rbar.} Ouvi-nos, Senhor
\newline
\textcolor{red}{ou:}  Ouvi, Senhor, a nossa oração.
\newline
\textcolor{red}{ou:}  Senhor, venha a nós o vosso reino.
\vspace{.2cm}
\newline
{\color{red} 1.} Pelos ministros e fiéis da nossa Arquidiocese de Olinda e Recife, \\
para que aprendam a perdoar-se mutuamente, \\
como Cristo ensinou a Pedro, \\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{red} 2.} Pelos que detêm poderes de governo, \\
para que fomentem na sociedade \\
a concórdia, a solidariedade e a paz, \\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{red} 3.}  Pelos fiéis das Igrejas cristãs, \\
para que superem todas as divisões \\
e cheguem à unidade da fé em Cristo, \\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{red} 4.}  Pelos que vivem pensando apenas em si mesmos, \\
para que acreditem em Jesus, que morreu por todos \\
e nos ensina a viver para Ele e para os outros, \\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{red} 5.} Pelos membros desta assembleia celebrante \\
e por todos os emigrantes da nossa Paróquia, \\
para que ponham em prática a mensagem de Jesus sobre o perdão, \\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{red} 6.} Pelos ministros extraordinários instituídos neste dia, \\
para que cresçam na vida cristã \\
e com amor e caridade sirvam aos irmãos e irmãs mais necessitados, \\
oremos.
\vspace{.1cm} \\
\lettrine[findent=2pt]{\color{red}S}{enhor} de misericórdia infinita,
\newline
não limiteis a vossa indulgência
\newline
à nossa capacidade de perdoar,
\newline
mas ensinai-nos a descobrir em vosso Filho
\newline
a medida do vosso perdão.
\newline
Por Cristo, nosso Senhor.
\newline
{\color{red} \Rbar.} Amém.
\end{document}
