\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-packages}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-macros}
\geometry{a4paper,hdivide={1.5cm,*,1.5cm},vdivide={1.5cm,*,1.5cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    \large{III DOMINGO DO TEMPO COMUM}
    \vspace{.2cm} \\
\end{center}
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}I}{rmãos} e irmãs:
\newline
Para que a nossa resposta ao Evangelho de Jesus
\newline
seja digna de tão grande chamamento,
\newline
dirijamos ao Pai a nossa oração,
\newline
dizendo \textcolor{VioletRed1}{(ou:} cantando\textcolor{VioletRed1}{)}, com alegria:
\vspace{.2cm}
\newline
\RbarRed{ Ouvi-nos, Senhor}
\newline
\textcolor{VioletRed1}{ou:} Senhor, nós temos confiança em Vós.
\newline
\textcolor{VioletRed1}{ou:} Senhor, vinde em nosso auxílio.
\vspace{.2cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 1.} Pelo Papa Francisco, pelos bispos, presbíteros e diáconos,\\
para que, seguindo o caminho da fé\\
irradiem confiança,alegria e disponibilidade,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 2.} Pelos jovens da nossa Arquidiocese\\
que sentem o chamamento de Jesus,\\
para que escutem a sua voz e O sigam,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 3.} Pelos responsáveis das nações em todo o mundo,\\
para que descubram no Evangelho de Cristo\\
o alicerce firme da justiça e da paz,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 4.} Pelos que se entregam ao serviço dos mais pobres,\\
para que o Senhor lhes dê o seu Espírito\\
e a perseverança nas dificuldades,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 5.} Por nós que participamos nesta celebração,\\
para que tenhamos o desejo de viver na graça de Deus\\
e de a ela voltar, se a viermos a perder,\\
oremos.
\vspace{.1cm} \\
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}S}{enhor}, que, pela boca do vosso Filho,
\newline
dissestes que o tempo se cumpriu
\newline
e está próximo o reino de Deus,
\newline
dai-nos um coração que saiba responder
\newline
às surpresas inesperadas do Evangelho.
\newline
Por Cristo Senhor nosso.
\newline
\RbarRed{Amém.}
\end{document}
