\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-packages}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-macros}
\geometry{a4paper,hdivide={1.5cm,*,1.5cm},vdivide={1.5cm,*,1.5cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    \large{QUARTA-FEIRA DA II SEMANA DO TEMPO COMUM}
    \vspace{.2cm} \\
\end{center}
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}I}{rmãos}:
\newline
Jesus continua hoje a sentir-Se triste e indignado
\newline
com a dureza que Ele vê em muitos corações.
\newline
Peçamos ao Pai que nos torne mansos e humildes, dizendo:
\vspace{.2cm}
\newline
\RbarRed{ Ouvi-nos, Senhor}
\vspace{.2cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 1.} Para que os cristãos da nossa Arquidiocese\\
se alegrem com o bem que os outros fazem\\
e bendigam o Senhor pelos seus dons,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 2.} Para que os juízes, que interpretam as leis escritas,\\
sejam capazes de as humanizar, como Jesus,\\
e de as pôr ao serviço dos mais infelizes,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 3.} Para que os médicos, com a técnica cirúrgica\\
e sobretudo com a sabedoria do coração,\\
curem o corpo e o espírito dos que mais sofrem,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 4.} Para que os catecúmenos e os fiéis doentes\\
não temam os males que lhes podem vir do Inimigo,\\
mas se entreguem ao poder de Cristo, que os defende,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 5.} Para que nas lutas que travamos com o Demônio,\\
avancemos contra ele com as armas da fé,\\
como David, com a funda na mão e em nome do Senhor,\\
oremos.
\vspace{.1cm} \\
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}S}{enhor}, nosso Deus,
\newline
perdoai a dureza dos nossos corações
\newline
e transformai-nos em sinais do vosso amor de Pai.
\newline
Por Cristo, nosso Senhor.
\newline
\RbarRed{Amém.}
\end{document}
