\documentclass{book}
\usepackage{import}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-packages}
\import{/home/vatican/oratio-universalis/modules/}{def-macros}
\geometry{a4paper,hdivide={1.5cm,*,1.5cm},vdivide={1.5cm,*,1.5cm}}
\begin{document}
\pagestyle{empty}
\begin{center}
    \large{QUINTA-FEIRA DA II SEMANA DO TEMPO COMUM}
    \vspace{.2cm} \\
\end{center}
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}I}{rmãos} e irmãs:
\newline
Jesus Cristo manifestou-Se como Filho e Enviado de Deus,
\newline
que vem curar quem está doente e libertar do Demônio.
\newline
Oremos ao Pai celeste, dizendo:
\vspace{.2cm}
\newline
\RbarRed{ Livrai-nos de todo o mal, Senhor}
\vspace{.2cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 1.} Para que as Igrejas do Oriente e do Ocidente.\\
revelem aos homens de hoje o Senhor Jesus\\
como Aquele que vem salvar e curar quem sofre,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 2.} Para que todos os que Deus escolhe para servir\\
não tenham inveja de quem tem mais qualidades\\
e sobretudo não lhes façam nenhum mal,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 3.} Para que os jovens dos vários grupos e movimentos\\
sejam amigos do coração, como David e Jônatas,\\
e se defendam uns aos outros quando houver perigo,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 4.} Para que os que sofrem de algum padecimento\\
corram para Jesus, a fim de Lhe tocarem,\\
e sejam curados dos males que os afligem,\\
oremos.
\vspace{.1cm}
\newline
{\color{VioletRed1} 5.} Para que as famílias da comunidade paroquial\\
e todos os que andam tristes e abatidos\\
recuperam as forças na oração feita a Jesus,\\
oremos.
\vspace{.1cm} \\
\lettrine[findent=2pt]{\color{VioletRed1}S}{enhor}, nosso Deus,
\newline
fazei que, por mediação de Jesus Cristo,
\newline
sejamos livres de todo o mal e de todo o pecado.
\newline
Ele que vive e reina pelos séculos dos séculos.
\newline
\RbarRed{Amém.}
\end{document}
